【西貢淪陷日】居民長假驚恐症 港女：西貢住係一件好慘嘅事

每逢假日，有「香港後花園」之稱的西貢都擠滿遊人。上周一連三日的五一黃金周假期，西貢鹹田灣沙灘更出現大批內地遊客紮營。遊人迫爆，西貢居民叫苦連天。

一提起黃金周，西貢居民李小姐即顯得激動：「哎呀唔好講喇，我哋索性都唔出街，因為上網就見到西貢已經淪陷！」她說，每逢假日西貢都擠滿了人，亦不時見到大批內地遊客到西貢旅遊。遊客迫爆西貢，居民乾脆選擇留在家裡，「點出街啫？間間鋪都爆滿，我哋要買定餸喺屋企煮飯。」她大呼怕怕：「真係唔好有長假期，一有長假期就攞命，我已經覺得我喺西貢住係一件好慘嘅事。」

居民陳小姐表示，遊客眾多對他們的生活造成影響，「通常如果嗰啲好大嘅節日，我就會走出出面，唔會留喺度，因為呢度實在係太多人。所以五一嗰日我就唔喺度。」除了食肆爆滿，乘車亦要大排長龍，「譬如星期六日或者假期五、六點嗰啲鐘數，真係出唔到去，好似淪陷咁，真係好誇張。你起碼等至少一個鐘都未必出到去，所以如果你想五、六點出去，你要提早到三、四點出。」

目前由九龍進入西貢主要經西貢公路，假日例牌塞車。遊人增多，更是加劇塞車情況。居民陳先生說，見過不少內地人會駕中港車到西貢吃飯或遊玩，「以前假如喺將軍澳入來大概二十分鐘，如果黃金周多人，可能最少四十分鐘先返到來西貢。泊車方面都有影響，可能等位嘅時候佢哋唔識等，塞住條路，亦令呢區車位負荷較大。」

撰文：鄭靖而
攝影：林志謙

住市中心都還好，有機會坐到車，中途站真係慘過食兩舊屎

不嬲都覺得西貢退休人士住就得，要番工番學去住就慘過食屎

選咩區議員係咁架啦

正所謂唔見棺材乜乜物物

唔好話假日，今朝先塞左45分鐘先出到將軍澳

比機會你一齊做下真正的香港人呀
全香港日日都淪陷啦, 你以為你住西貢都避得到咩

西貢假日先慘
上水同屯門日日都受緊呀屌你

有幾慘呀?
上水元朗日日都淪陷啦

有車都無用, 每到星期六日就塞, 楂電單車都叫好啲

禮拜六日香港有邊度唔淪陷 商場食飯老奉要排成粒鐘......

如果唔塞車出坑口好快，20分鐘就到。我住坑口，以前都會入西貢行下，食下野。依家不了

到時都未必上到車。

長洲咪一撚樣

全香港都慘ga la

泛民打手波台唔係台

星期六日最撚慘

小巴巴士排長龍

就算自己有車
前面一個唔覺意有人炒車起馬搞成個鐘係中間唔郁

入又唔得出又唔得
賓賓本地人大陸人鬼佬一次過湧入去

香港後花園變撚左香港假日公廁

班人未撚住過市區梗係咁講
少少苦都唔捱得點做做香港人呀

其實都幾慘

梅窩都係一樣情況

但果條路好易塞

長洲 西貢 都一樣

其實政府真係沒plan可言

家住中環Soho附近，你都未明每逢星期五，六晚半夜兩三點都有人高唱生日歌，嘈到每星期都要閂窗先瞓到既慘況。

同旺角一樣

西貢居民未富先驕

樓價咁高夠換樓啦，轉太古康怡果邊啦

中環Soho果頭好多舊樓，近年好多鬼佬鍾意係天台開party。試過半夜兩三點仲開大喇叭，好似disco咁。
你想報警都冇用，因為你一打開窗會見到幾個天台都有人，你唔會知音樂聲係邊度傳黎。

西貢廢老都世界級

其實都唔明蘋果想點, 家下D新聞成日LAI支那, 到6.4 7.1前先會講下香港人點比支那人騷擾

騷擾左十幾廿年啦, 你蘋果做過D咩? 新聞唔用支那字都偷笑.

成日小三的哥真係屌佢老母

住匡湖自己揸車都死

交換囉

點解得1條直路都咁易炒車…

船都冇學人住西貢

西貢人未富先驕

細個住對面海返觀塘小學
後尾搬落翠塘返九龍塘中學
好彩最後搬左出九龍
果時都開始塞塞地

利申：30歲

巴打垃撚圾
你上水屯門本身都咁撚大
頂多都係多人 煩 嘈
西貢咁撚柒細 仲要得兩條馬路仔
一塞係塞撚到你邊到都唔洗去
係完全郁唔撚果隻

你上水屯門有冇鐵搭
西貢又有冇

SOHO而家日頭都淪陷。多左好多大陸/南韓旅行團黎SOHO行。多人到旺角咁

利申：住過太平山街

入西貢嘅遊客 得一半可以有命出番黎

都唔係完全直。好多小彎。

另外其實佢唔係全程任你行。消防局。白沙灣。蠔涌有燈位。消防局前少少向九龍二收一

有船都仆街。除非你帆船。否則油錢都燒窮你

有排你地受呀，

唔係個個都東涌入咩
梅窩之前靜到舖頭執晒

點解呢篇新聞嘅主題係港女唔係西貢居民
搞到好似講緊港女唔捱得咁
同篇文章冇關係

其講呢堆野有冇理過住上水嘅感受

香港人咁唔捱得 少少野都投訴

起條單車徑等人自已踩出去啦

過咗ust之後啲站一定有車搭
未過ust就自求多福

鬼佬其實好撚煩

一個家庭幾部車先夠
老豆返工要車
老母出街要車
我返工又要車

其實住西貢都係貪平 邊養到咁多部呀

西貢d人咁有錢 驚條毛咩

on9先放假留係香港
星期5晚就飛去日本台灣啦

宜家見到依啲新聞淨係覺得抵啦

都好過上水、粉嶺

全港一齊反支那人你話幾好

之前係有諗過起條單車徑連返去沙田嗰邊 但好似已經無限期閣置

有錢住西貢無錢渣車

區議員自己揀

睇時間姐
放學時間ust打後d站唔洗上

真係香港九龍新界無得避

自己無車真係唔好入去住

有冇機會引班支那人去豪宅區

又有五毛/工作偷換概念拉鬼佬落水

香港日日都淪陷啦 林鄭會叫你包容下

全香港都係咁架啦

大家咪一齊繼續笑 天水圍 上水 囉
然後發覺原來十八區都已經淪陷

兩個係支那地獄

香港後花園
一陣又話係西貢
一陣又話係南生圍
屌

住喺度好似住喺深圳咁

以前住西貢
間唔中都會返去 當然只限平日
假期真係 係

個時看鏗鏘集心諗

深圳都無咁衰，起碼條街都大啲，雖然啲路面幾新都好都係爛既。
上水好似貧民竇口噉，行過都覺得有陣味。